[北京排華]施永青：要北京收留農民工不切實際 指港人亦排斥內地人

北京大興區上月中有公寓發生火災，造成19人死亡，其後市政府展開「安全隱患大排查、大清理、大整治專項行動」，引發驅逐「低端人口」爭議。中原集團主席施永青於《am730》專欄直言，要北京繼續收留「農民工」是不切實際，又反問港人：「香港肯接受低端外來人口嗎？」

施永青於專欄中指出，自己對「農民工」在城鎮處境有一定了解。他認為當局「嚴格執法」並非不對，問題是地方官員進行查封時手法粗暴，沒有適當安置居民。

施永青表示，改革開放初期，城市為了發展工業，極需要外來勞工，於是不再嚴格執行原有的戶口制度。惟近年中國工業逐步科技化，尤其是一線城市，對知識水平低的勞工需求已不大，於是視這類人為「低端人口」：「平時藉高租金與高消費驅使他們去別的二三線城市，遇到今次北京這類災難事件，就用行政手段驅趕他們去別處謀生。」

他強調要北京繼續收留難以找到工作的「農民工」不切實際，惟官員處理問題時，應學會「文明一些」，不令人類尊嚴受損。

施永青之後提到，香港人一方面批評大陸城市視「農民工」為「低端人口」，另一方面他們亦一樣排斥內地人來港生活，擔心他們會分薄港人資源，拖低港人質素，「實質上亦是視他們為低端人口」，認為這樣與「人權無疆界」信念仍距離很遠。

北京嘅低端人口係幫你做晒d牛工，香港個d蝗係白食白住攞綜緩

港共眼中，低端人口係真正土生土長香港人

佢係唔係聖誕憂鬱症發作 日日9up
香港人吊死咗佢老母咩日日吊香港

這些中國人不是北京人

枉施狗信共產主義出身

咁我地係咪可以趕d大陸人走先?

佢係咪即係支持香港趕走班低端人口先？

狗

唔係
因為香港好撚迫
同埋文化入侵，哩樣北京冇

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有Hard Feeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

非黑即白

加上新移民會動搖香港價值觀 意識形態
會揮五星旗叫你愛中國

原來係你大陸自己嘅人 點解要人幫你接收 我唔肯收仲講到我錯咁
我屋企唔夠位擺野啊 你借屋企d位黎擺下得唔得
唔係唔得啊?

如果愛中國嘅話 香港一早玩完
六七暴動已經喊住要同中國接軌 搞文革

每日收緊最少150個
有得話唔好咩

咁果班所謂低端人係咩國藉嘅人

愛中國 會加速香港死亡
例如要 九七年前嘅民主回歸